BLACKPINK ROSÉ過生日「粉絲朝貢」引爭議！真的太寒心了VS粉絲送的禮物可以收

粉絲朝貢是飯圈特有的文化，粉絲們除了送本命飽含真心的親筆信之外，還會賺錢為他們買高價名牌禮物。

2月11日是BLACKPINK成員 ROSÉ的生日，那一天她就收到了很多禮物，從粉絲們公開的禮物清單來看，有價值數百萬的名牌包、皮鞋、寶石和衣服等等，數量多達有數十個，總價也在上億元。

得知這件事情的很多網民們在網路上留言表示羡慕，稱：「一整年都不需要購物了」、「明星的人生」、「羡慕死了」等。 但也有部份網民對此持不同意見，表示：「這是幹什麼，太讓人寒心了」、「粉絲不送她也有錢買，作為粉絲就該給她買禮物？ 」、「這就是歌手有問題啊，一開始就應該明說不收粉絲禮物，這樣粉絲也不會攢錢，壓力還小一些，又不是財閥，財閥該送鑽石才對，這可是粉絲們攢了一年的錢。 」對於這些不同的聲音，也有網民幫助ROSE反駁，稱：「粉絲有能力送這些，你們有什麼好寒心的」、「這些都是粉絲自己攢的錢，偶爾還會有很有錢的粉絲投資」、「你們就是羡慕嫉妒恨，有什麼好酸的。 」

粉絲朝貢一直存在著較大的爭議，作為粉絲認為本命一年一次的生日，大家希望給對方一份難忘的禮物，而購買禮物的金額也是廣大粉絲均攤。 相反，也有很多人認為朝貢文化根本就是「慣壞了」明星，更重要的是這種「朝貢」會在飯圈形成攀比之風，導致粉絲團的壓力越來越大。

「圖：IG@blackpink.closet.indo、@roses_are_rosie」

想收禮物...

太大貪了

其實有好多粉絲係死慳死抵儲黎買既 不過人地追星仆心仆命 冇計啦

好有心

等你送俾小妹...

對明星好過父母是常識吧

d錢進貢晒俾彩瑛

其實好傻

背後係班老闆檯底含又講出黎咩

佢俾晒紋身仔...

u too..

又俾返我

跟著俾我...

我不傻

好q好傻...

我想送幾多洗撚要你地班網絡乞衣管咩==

=勁rich

我送自己俾佢

都有送俾佢

我哋blink好傻

她太貪心了

唔需要你了

一齊上佢

上你媽...

我倒插佢玫瑰！

你係咪有精神病

咁重口味

講得好

想送碌鳩俾佢

唔使客氣了

其實粉絲送禮點解要屌? 要屌都係屌果班腦殘黑粉,,,,全個泡菜都充斥著無腦黑粉,正等如蝗国充斥著賊一樣,,,,

講得啱

插完佢再叫彩精幫我爆

可能個Fans係Samsung集團既繼承人呢
有錢仔唔可以鍾意佢咩？點解一定要係死慳死抵先買到

原來你真係有問題

rose 本身好似都係唔知邊個財閥高層個女, 唔希罕啦

當班直播G 都有人肯每月課半份糧, 呢D真係唔算得D咩

完全唔明班人諗乜，根本佢地完全唔知個明星為人性格係點，憑自己幻想既美好代入個明星軀殼到，有冇追星既講下自己心態

平野唔稀罕姐

Rose屋企開律師行 屋企會窮得去邊 人地唔係貪份禮物值幾錢 而且佢係ysl大使 平時普通日子都大把禮物收啦

表面包裝得好好 私下係點真係唔知

咁樣完全唔使追星

唔用貴野邊有人俾面

呢條絲打好明顯無睇過佢地出道舞台!

bp啲fans咁有錢其他女團邊夠佢地玩

上億元台幣？

人哋屋企律師世家

性格越差越好，大把女見到d明星fuck boy玩女人就覺得更加吸引